前人權大使：送中例破壞中港防火牆

前人權大使：送中例破壞中港防火牆

南韓前人權大使李鐘勛指《逃犯條例》修例可能會不必要地侵犯人權。

【本報訊】政府提出的《逃犯條例》修訂，引起海內外廣泛迴響。人權組織「香港監察」國際贊助人、南韓前人權大使Jung-Hoon Lee（李鐘勛）繼早前撰文批評《逃犯條例》修例損害香港金融中心地位後，日前再接受《蘋果》電郵訪問，直指今次修例破壞中港之間的防火牆，又表示國際社會亦開始關注今次《逃犯條例》修例事件，鼓勵港人繼續發聲。

李鐘勛日前接受《蘋果》電郵訪問，指今次決定撰文反對《逃犯條例》修訂，全因香港和中國原本在法制上不同，猶如兩地間的防火牆，使香港與中國有所不同，今次修例正正消滅了香港和中國兩地之間的差別。

李鐘勛形容，修例一旦實施，在港人士很容易被引渡至內地的司法體系，更擔心法例將被用作引渡異見人士至中國內地的方法，「修例可能會不必要地侵犯人權，法例的保障也不足以制止此類事情發生」。

相關新聞：被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

國際關注 籲港人續發聲

2015年，香港發生銅鑼灣書店事件，五名書店股東和員工先後被綁架至內地，其中林榮基回港後成功逃走，但是他最近因為擔心被引渡到內地，決定流亡台灣，銅鑼灣書店東主桂民海則被指涉醉駕殺人。

李鐘勛指，即使港府聲稱政治罪行不能移交，但仍無法保證不會用其他罪名作政治檢控，或揑造罪行作為引渡的理由。而香港法院只會檢視外地提交的表面證據，難以提供有意義的保障。

李鐘勛續表示，法治較差的地區若果有更大力量影響另一地區，後者又不能有效拒絕其請求，在此情況下仍進行移交逃犯和司法合作並不常見。他也留意到，香港社會關注特首在政治上有否自主權和政治意願，去否決來自北京的引渡請求。

對於香港在一個月內兩度有大批市民上街反對修訂《逃犯條例》，最近一次遊行更有逾13萬人參與，李鐘勛表示，有留意香港近期的遊行，而國際社會已慢慢開始關注事件，「我就是其中一個例子」，呼籲港人繼續發聲。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
陸委會質疑別有政治圖謀：港修例也不引渡陳同佳

被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義
撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾
秘書處逼填黃定藍保安拒答遭打壓
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡
民陣今集會 明向陳維安送禮
加議員憂在港國民安全
藝文界促馬逢國即擱置修例
陸委會質疑別有政治圖謀：港修例也不引渡陳同佳
講大話撐修例 斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」